梁君彥發信警告民主派 議事規則示威行動涉違法

泛民議員多次拉布嘗試阻止建制議員通過修改議事規則。

立法會行政管理委員會主席梁君彥昨天（29日）去信12名民主派議員，指他們於上月15日立法會審議修改《議事規則》期間，與職員在立法會大樓1樓的示威行動或違反《立法會權力及特權條例》，行管會保留追究權利。

行管會發信警告12名民主派，包括毛孟靜、陳志全、張超雄、郭家麒、葉建源、楊岳橋、尹兆堅、朱凱廸、邵家臻、許智峯、鄺俊宇以及譚文豪。

梁於信件中指，行管會翻看閉路電視片段發現，當晚約6時半立法會進行表決時，10幾名自稱議員職員的人士試圖由1樓升降機大堂進入綠地氈（即會議廳對出）範圍示威，但被保安人員截停，有關職員及後與多名議員在大堂與綠地氈之間的範圍示威，堵塞通道，故行管會認為要向議員及相關職員發警告，指明涉嫌妨礙議員離開會議廳，或違反《立法會權力及特權條例》第382章第19(a)條。

該條文訂明，凡任何人襲擊、妨礙或騷擾任何前往或離開會議廳範圍，或在會議廳範圍內的任何議員，即屬犯罪，可處罰款1萬元及監禁12個月。行管會保留追究權利。

殺左梁君彥咪合法

比我就唔忍啦

直接叫法官判多過3個月 全部DQ哂佢地啦

不安

唔係唔判呀？

梁振英：以國家的名義殺人不犯法

泛民係議會仲有咩存在價值？
補選有托？！

有咩問題?

dq 晒佢地啦，成班暴徒
d 黃絲唔係好中意咁樣扣人帽子既咩

垃圾泛民，而家政府真係完全唔驚你地

每次都諗起梁耀忠

所以樓上個名單佢咪冇俾人警告囉

你警告我我唔撚驚

佢都係袖手旁觀架啦 邊會衝上前頂呀

修改議事規則惡法 然後又唔比人抗議示威 又要警告
郁啲就報警叫警察入立法會執法
呢D係乜撚野議會?

唔送頭算好彩啦，上次先送撚左個主席比人做，唔明呢條友點解仲生存緊，比著外國應該比人扔石扔撚死左呢條25 仔

根本依加咁既情況好大部份都係泛民班仆街搞出黎，唔講新移民難民專才果d 咁遠，淨係講白頭佬送主席比人做已經夠